1. Вы работаете над проектом умной больницы, где каждый из 1000 пациентов имеет
специальный датчик, который раз в 10 минут передает сведения о пульсе и давлении
подопечного.
Напишите SQL таблицы для хранения этих данных, учитывая то, что один из самых
частых запросов к ней будет: выбор всех подопечных у которых после обеда были
превышены нормы пульса и давления.
2. У вас есть база размером свыше 100гб и более 8млн строк. Вам необходимо добавить 3
новых поля, переименовать одно поле, а также добавить два индекса. Опишите, как вы это
будете делать?
3. Напишите PHP скрипт в который через GET передаются две даты, а скрипт должен
рассчитать сколько вторников было между ними.
4. Есть таблица, которая хранит сведения о товарах вида:
```
CREATE TABLE `products ` (
`id` int(11) NOT NULL,
`name` tinytext,
`price` float(9,2) DEFAULT &#39;0.00&#39;,
`color` tinytext,
UNIQUE KEY `id` (`id`)
) ENGINE=innoDB;

```
```
id name price color
1 Товар 1 10 green
2 Товар 2 11 red
3 Товар 3 35 red
```
и т.д. товаров более 1млн. Различных цветов более 100.
Перед вами стоит задача, обновить цену в зависимости от цвета товара. Например,
товарам с color=red цену уменьшить на 5%, товарам с color=green, увеличить цену на 10%
и т.д.
Напишите PHP + SQL скрипт как это сделать максимально эффективно с точки зрения
производительности.
